\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2019}{Тест по математике}{10 класс}

\teacher{Этот тест давался, чтобы определить, кому не надо слушать курс по производным, поскольку они и так всё умеют.}

\Large
\taskpic{При движении маятника его нормальное ускорение $a_n=2g(1-\cos\alpha)$, а тангенциальное $a_\tau=g\sin\alpha$, где $\alpha$ --- угол между нитью и вертикалью, $0\leqslant\alpha\leqslant90^\circ$. При каком значении $\alpha$ горизонтальная проекция полного ускорения маятника максимальна?}{
\begin{tikzpicture}[thick,scale=2]
\draw[dashed] (0,-1) coordinate (A) -- (0,0) coordinate (B) -- (1,0) arc (0:-90:1);
\draw (B) -- +(-60:1) coordinate (C);
\fill[black] (C) circle (0.07);
\pic[pic text = $\alpha$, draw, angle eccentricity = 1.6, angle radius = 15]
        {angle = A--B--C};
\draw[very thick, ->] (C) -- +(120:0.4) node[right] {$\vec{a}_n$};
\draw[very thick, ->] (C) -- +(-150:0.3) node[below right] {$\vec{a}_\tau$};
\end{tikzpicture}
}
\task{Ракета поднимается вертикально так, что ее высота над землей пропорциональна кубу времени, прошедшего после старта. Через 10\unit{с} после старта ракета находится на высоте 1\unit{км}. Чему равны ее скорость и ускорение в этот момент?}
\task{Тело движется по прямой, его координата зависит от времени по закону $x(t)$ = $A(t+t_0)^{-p}$, где $A$, $t_0$, $p$ --- положительные константы. Чему равно перемещение тела за время от $t=0$ до $t=+\infty$?}
%\task{Тело движется по прямой, его скорость зависит от координаты по закону $v(x)$ = $Bx^{-q}$, где $B$, $q$ --- некоторые константы. Как зависит ускорение тела от его координаты?}

\end{document}
